【多圖】以現鈔表達決心和訴求的香港市民

歷時兩個月的反送中運動，使港共暴政完完全全暴露於市民眼中，警暴、官商鄉黑合作等令人髮指的行為已經使香港市民對政府完全失去信心，更有消息指中共已經竊取香港的外匯儲備，匯豐高層於中國平安成為大股東後相繼離職，可見中共之惡手已伸延至香港銀行體系，使港人對其信心大降。

觀乎近日中國軍隊於深圳邊境集結，香港市民有理由相信中共可能會以軍隊對港進行鎮壓，屆時人人惶恐、外資撤離。另外，港元一年期權於昨晚已跌穿7.85，證明市場預期港元1年內將會與美元脫鈎，聯繫匯款崩潰，港元勢成廢紙，若要自保，必先將大部份資產轉換成美元或其他可靠外幣，才能保值。

另外，今早再有消息傳出中共望將香港變成直轄市，取消一國兩制，取消港元在港的合法地位，以人民幣進行交易，企圖盡數竊取港人的外匯儲備，升斗市民若要防範魔鬼暴政帶來的資產損失，只能在此時將港元轉換成外匯，手持現鈔，才是真財富，屆時樓價大跌，磚頭亦不保值。

經本人一晚的收集，加上【傾閪咩？】巴打的貼文() ，已有超過百位市民率先將存款提出，港元等值以億計，部分人已開始兌換外幣，本人在此呼籲市民，若要保值，必先提現、兌美金或其他可靠外幣，香港市民的財產不能被共產黨蠶食。市民應以現鈔表態，透過減少銀行現金流，堅決反對中共在港的一切所作所為，並對暴政表示強烈譴責，防止手上資產成為垃圾。

8.16撳錢換美金

以下為整合前原圖：

自推

推

民陣8.18遊行
日期：8月18日（星期日）
集合時間：下午3時
起點：維園遊行至中環遮打花園

聽日繼續

如果有一日大陸發動美金換人仔救國，唔知搶兌美金既多定搶兌人仔既多？依招有得諗！

推推推

ppish

Push

認真小心d現金

係真唔係啊，等我拿拿林去拎錢先

港幣提款服務暫停

816 攬炒巴集會817 教協遊行；光復紅土818 民陣遊行「止黑暴，制警亂」下午 3 時起步起點：維園終點：遮打道行人專用區不割蓆，不分化，不譴責

push

大陸人得把口愛國，要做嗰陣就成碌撚咁

支持

有部分係咪有錢都成問題

諗起帝吧，十幾個銀行戶口加埋先得幾百蚊

有少少錢果班搶美金點知即出政策一張都唔俾兌違犯尋釁滋事罪

黃絲換撚哂，咁我咪仆街？

由於開po開錯台，唯有呢度分享。睇咗好多巴打講關於㩒美金嘅文，我都想分享一下睇法，歡迎討論，因為我本身都唔係金融人，亦無讀過經濟金融呢一D科目，所有知識同數據都係靠google 同自己理解，有錯請指點。

上圖顯示左香港總共擁有嘅資產，大家可以上金管局搵得返呢啲數據。只有銀行體系總結餘先係現紙，隨時拎到，不用賣出資產或印銀紙。大約有540億港元，呢一個數每一日都會更新。根據統計處3/2019-5/2019，就業人口有3869100，假設呢班人同一日拎錢，即540億除3869100，每人拎得$14029HKD。銀行嘅資金流動性會即時出現問題。你會話邊有咗齊心。咁我又假設200萬人大遊行，唔去遊行而選擇㩒錢或去銀行拎錢，每人拎到$27140。銀行亦會即時出現資金流動問題。

好，返嚟美金問題，其實就係兩個方法，如上圖顯示，人們可以透過銀行或櫃員機拎錢，咁錢拎到手，只要不在本地消費，錢就不會流入返銀行，銀行就無現錢，相信大家都明白。大家可以選擇擺係屋企衣櫃再用條底褲遮住唔好俾人偷都得，又或者好似一啲巴打所講，申請一個離岸戶口或證券戶口，轉美金入落去或入港紙轉美金，更甚係可以投資外國市場，咁呢舊錢就永遠離開左香港去左外國。亦即係好多人口中嘅走資/撤資。假設呢540真係無曬，咁點算？金管局就需要動用到贖回票據或債券（即係叫啲債仔還錢），又或者動用外匯儲備。根據金管局數據顯示，最新6月外匯儲備有4456.89億美金，需當中有3926.2億美金係投資證券，其餘大多數都就存放在其他國家中央銀行/國際結算銀行/國際貨幣基金組織。

咁即係話，一係你追債仔還錢，但未到期，債仔可以唔還住。一係你就沽證券，咁樣就會影響到證券市場，至於呢3900幾億價值嘅證券成份，就沒有公開資料了。

當你以爲540億現錢好多嘅時候，請看看上圖，上圖顯示左過去19年香港銀行體系總結餘。2008年美國量化寬鬆以來，香港熱錢湧入造成香港島內資金流動性充裕。高峰期去到2015年11月嘅4200幾億，講緊係現錢。之後就一直下降到540億。唔洗4年就唔見左87%。點解會無左咁多？仲記唔記得聞幾年有內地官媒大力吹風話誠仔走資撤資？又咁岩係2015年啵，點走點撤？Well ，留俾大家幻想。

上圖解釋左，當本地貨幣基礎（可理解做銀行結餘）上升就代表資金流入，反之亦然。本地美金貨幣數量有幾多，暫時搵唔到，無得連數。只搵到統計處的流通外幣數量，不好計算。

資料來源：
金融管理局-市場數據與統計資料：

金融管理局-聯繫匯率制度 CB(1)657/06-07(01) ：

圖片來源：GOOGLE IMAGE

721 811

無知一問
如果大家既目標係銀行體系
係咪唔應該換美金？一換美金啲港幣又流返入銀行
個個手持港幣先可以逼到銀行無現錢？

如果個目標係聯繫匯率
我淨係禁港幣唔換美金係咪無用？

利申：無讀過econ

光復香港
時代革命

準備好了

自推10下
有無人答到我呀

1

2

3

4

5

6

7

8

其實撳港幣同美金個目的唔一樣
港幣係搞銀行既流動資金
美金主要係保本 至於搞唔搞得郁外匯儲備就係bonus

又話解放軍10分鐘到 又傳外匯儲備比支共虧空
好撚驚緊係攞啲美金出黎保障自己

9

我明換美金係保障自己
但我換果下會唔會抵消左其他人禁港紙既努力？
因為啲港紙又入返銀行

我估
撳港幣出黎 再去找換店唱美金
啲現金先會入番銀行
咁如果係銀行存款轉美金cash out
我無存入任何港元現鈔
但係成功係銀行提出美金
咁係咪唔會幫銀行增加到流動資金？

利申 鳩估，無讀過econ

依家大部分人換美金目的唔係
要減少港元流動資金
而係出於對港元不信任 換美金保平安
我話知港元流動資金夠唔夠
我就係驚佢會變廢紙啊嘛
我每拎一美元 體系就少7.8港元
但你拎港紙 對銀行影響唔會大
要知道香港曾經揚言港元儲備係流通既七倍
雖然唔知堅定流

利申鳩UP

呢個我知阿 我都係攞美金
但係絲打問 我地攞美金會唔會抵消到其他巴打撳港幣既行動
所以我就鳩估咗上面既野出黎

不嬲講緊拎美金
我都唔知點解會有個816拎港元
連個目的係咩我都搞唔清
驚貶值？ 咁揸係手都會眨
驚冇港元拎？ 流通港元又一定足夠
想影響體系？ 流通量若足夠又點樣影響到
R晒頭

啱啱喺匯豐總行撳咗
兩部外幣ATM都仲有美金

聽日撳埋港紙

就聽日睇下連登仔有幾大影響力

睇其他post好似話想郁佢啲流動資金
我都唔識 類似係話銀行係攞你啲錢去借比人黎賺錢
所以如果好多人同一日都撳好多錢出黎
其實銀行唔夠錢（？）
純粹淆底撳美金保本
聯匯唔爆唔蝕得幾多
聯匯爆仲可能有賺

其實要搞港元體系好難
除非又有索羅斯果啲沽空港元
我地平民唔會影響到流通港元
但個個拎美元就十分致命